［紐約撚入］有冇喺紐約嘅香港人？

最近移民左過去紐約，平時除左番工同事之外就冇咩同人交流，日日開完工就番屋企，有啲悶
好想識下朋友

如果有巴絲住喺紐約，不論做野定番學，入嚟吹下水呀
一個人冇人吹水好悶

有錢真係好

冇後悔。因為係有好多原因想移民過去。
一早做左心理準備。

NY應該勁多香港人

街上面唔少人講廣東話㗎其實，同事就有幾個中國人，但同佢地都係講英文

Hi
我
住緊Manhattan

你女神讀港大

你點知

Come ？

你做咩工 住 Manhattan咁有錢

小弟唔係，但請問小弟如果嚟nyc旅行，有冇巴c打可以接待下小弟幾日？

一直想去nyc好耐，但呢邊冇親戚朋友，又唔夠姜自己去

樓主返咩工 技術移民？

住左manhattan 四年 啱啱搬走左

以前住greenpoint

香港居民

我問樓主

搬左去邊？

嗰邊冇地鐵，係咪冇咁方便？依家搬左去邊？

都得呀，不過其實唔洗驚，未嚟住嗰時都嚟過兩次自由行

地鐵要行成十分鐘，有時太夜都驚驚，不過係波蘭人區，比較其他區還好
返左香港好耐啦

巴打嗰時去讀書？

適唔適應到同有冇想返嚟？有機會過去但有太多野要諗

加州

正呀，我嘅終極目標

係芝城讀，去nyc幫個artist做野

近排返紐約
都係住曼哈頓

巴打係長做？定短暫過嚟做？
住 Manhattan咁正

屋企有層樓
黎渡假

咁正
層樓平時就咁放喺度？

巴打係香港做左幾耐野先有機會去外國做野？

去到外國唔去識鬼佬，反而想識返香港人
性格咁撚毒，移民去邊都冇撚用啦

冇話識香港人就唔可以識外國人
唔好咁on9

巴打用咩方法移民？

又係你自己話返工同人冇乜交流
真係outgoing既人咩國藉都吹兩咀

係除左番工之外，冇乜同人交流
所以咪話只係識到啲同事囉
番工呢到聯合國咩人都有，點都吹到兩句

巴打係做IT？

mahanttan咁有米

貴撚到嘔 係天氣無得輸

我都係engine 巴打係內部transfer?

樓主就好啦紐約 正過香港

我好記得根據連登仔思路︰

「移民外國就應該100%忘記"香港"呢2隻字，完完全全whiten自己既生活
去到紐約又想搵返"香港人"，個mindset已經錯哂，已經係唔融入美國

不如返來香港，唔好害美國人啦」

巴打係咪本身已經有綠卡所以先易apply到內部transfer?

我覺得好睇下邊方面。

AECOM？

Nope

有無加到人工？

無加嘅話喺美國生存唔到

鄉下未得囉 中西部大把人搵萬幾蚊一個月
btw NYC做eng仔有無60k一年

Arup?

WSP?

Hi 我都住midtown

習慣左節奏慢既生活都唔錯既
不過房租貴到pk 成日塞車 一街都係乞兒
同埋好撚驚地震

巴打喺LA定SF?

巴打都係喺到做野？

兩邊都係一樣
LA塞車但租平d
SF無咁塞但租貴到飛天 但天氣我覺得SF好d

係咪好多人移民美國之後就忽然愛國（支那）

SF

住Manhattan咁有米

留名睇內部transfer教學

我唔會，就係想逃離支那先諗移民
係有啲人攞住外國護照然後叫人愛國愛港

SF仲算有BART
但天氣，環境嗰邊完勝東岸
不過講到尾都係要有一份好工

最憎nyc

係咪因爲污糟？

係

巴打終極有錢

留名，美國exchange過一年，覺得紐約亂得嚟好好feel

留名 隔個月就黎NY LA 做野
好想移民

每2個月都要由香港飛NY LA???
成日咁長途機好難頂
就算巴打飛business都係咁話

係
飛到慣左 坐econ
間唔中有得up 下PE

巴打喺紐約exchange?

慘，仲要econ 添，但巴打一定好多里數
巴打用B1/ B2visa 入境？

係阿
里數多到間唔中就換下無聊野

不過咁成日出trip 其實好難頂。
巴打做邊行？

留係香港都無咩做 我都幾鍾意飛
sales仔

理論上唔洗
不過多數會安排六/日飛domestic
好多時會去行outlet買野

仲飛domestic 去玩

唔係玩
NY 做完野 飛去LA 咁
因為六日理論上唔洗做野

原來係咁，咁都幾辛苦
巴打鐘唔鐘意喺呢面嘅工作環境？

我黎見客做展覽
唔知當地人既工作環境係點
不過節奏慢係真既

依家去緊紐約
玩幾日就走

樓主咩eng

NY 人留名

想請教下 12月想由加拿大去美國旅行 唔想揸車 有無邊d城市可以留得耐？
唔煙酒賭個類
New York 岩唔岩？

唔該哂

巴打嚟左幾耐？

仲以為你都要同啲客開吓會添

我成日覺得去美國旅行唔識揸車嘅話最方便都係去華盛頓同紐約

多謝回覆巴打，主要係今次想輕鬆d 想停留下 唔想車黎車去城市 long hours drive
之前去過San Jose San Fran LA Vegas
暴鍾意都係San Jose夠平靜

如果巴打去過西岸就去下東岸呀，我覺得兩邊好唔同

NY人留名

Hi 巴打

Hi

巴打嚟左幾耐呀？

住緊LA

兩年

巴打住LA 邊頭？我好鐘意 Monterey Park 同San Gabriel 嗰邊

巴打嚟做野定讀書？

移民+讀書

讀書容易啲識同學

住近Santa Monica個邊
鍾意佢近沙灘多地方行下又多野食
想食點心就去返Monterey park個頭

Btw, NYC 啲租真係好貴

識到好多

不過難搵Part time

Santa Monica 正呀
但每次去喺條I 10塞就講曬粗口

巴打讀邊科？

Pharmaceutical sciences

Long Island果邊算唔算
岩岩坐緊LIRR由NYC返緊去

算啦都，巴打住long island 係咪主要揸車，定搭LIRR去NYC多？

NY 8年eng撚 諗住大家同行交流下

咁都唔講開post做乜

LIRR
冇車牌同只係過黎幾個月，應該12月頭走
平時去附近買野靠單車
遲d返香港一定要去考返個牌，第一次發現原來車牌係咁重要。。。

我住New Jersey。New York 番工

嗰要畀我都唔住。前幾日去買餸，啲舖頭啲人勁冇禮貌。如果唔係近收工，我都唔想去買

巴打嚟咁短時間嘅？

又要體驗紐約地鐵嘅極品，喺Rego Park 等左半粒鐘R車都未有車，仲要番Manhattan 嗰方向封左

樓主，你做左咩準備去美國？
我都諗緊過去做返野

利申：美國人

一年前申請定信用卡，開始儲 credit history ，方便過到嚟揾樓。過到嚟揾屋租發現真係超重要。

揾工就當然靠自己。

同埋早一兩年已經不停睇美國新聞了解下呢邊咁，了解下呢邊比香港有咩好有咩唔好，等真係過嚟嗰時唔好有太大 culture shock

我去weekend去NYC，好似冇一次坐地鐵係可以準時去到目的地

我番工都試過因為地鐵遲半粒鐘，不過好在啲同事一齊塞

入NYC TG group

我究竟仲要幾耐先番到Manhattan

過黎California 住好啊，果邊多It同 science 的公司，識it or 讀 bio 的把打可以去試下,最重要係冇人講普通話，但墨西哥人就幾多，普遍黎講呢邊的人好nice，加上加州出名多靚女
利申：住sandiego

San Diego 正呀
同SF一樣咁涼爽，冇LA 咁熱，樓又平啲
不過我個行喺San Diego 冇野做

移民美國？不了，要做二等公民。雖然香港都係做緊二等公民

去la Jolla shores 玩啦，滑下浪都好，再唔係訓覺望下鬼妹

啲海獅咁臭，上次去臭到我差啲想嘔

你自己都講出重點

果邊cove 黎，去玩浮潛幾好，你可能夜去，67點果陣班海獅會上岸。shores 遊水 滑浪好正 仲要水好清。

NYC想行博物館有冇介紹？the met, MOMA, natural history museum, intrepid已去，仲有冇介紹

兩邊都係二等公民，不如住番響屋企

關咩事 二等公民又點 住落其實冇咩分別，你想做人定做狗，香港除左食同住好 真係狗也不屌，起碼係美國可以做想做的野，加上係白人區冇支那人，就算有都係高質，唔係香港果批150，再者樓價

食同交通好 打錯

推 以前住過係ny 4年
住bay ridge個邊

好耐之前同老豆老母去過museum of sex
唔知仲係唔係到

好睇你自己嘅心態，當然no place like home，香港有香港嘅好，個個人選擇都唔同，最緊張行條自己鐘意嘅路。

自己咁啱有呢個機會咪過嚟，人生流流咪試下出去，一日唔出去都唔知會點。

除非你好有錢，呢啲機會唔係咁易有。

諗住做邊行呀巴打

最緊要

Guggenheim

加油巴打，我都想搵日有個機會移民出去，當然最好搵個地方唔會去到被歧視

2個月都未到 過黎讀書

睇Google map仲響度，不過d review好似一般

居然咁呀爸呀媽去呢啲地方

過到嚟慣唔慣？

thanks,計劃下先

還可以，本身以為d 美國人一定好串，但原來都好nice

但到底manhattan 邊到有好架廣東菜食？見親都係四川菜
住係 upper west, 去 flashing 好遠

今日去都有幾間酒家
不過自己一個廢事入去飲茶

你都好，我果邊去仲遠，但我又唔係好想去flushing
食過幾間我住果頭既Chinese restaurant，同食開果d完全唔同

Long Island 係咪少中國人，Chinese restaurant 多數都係畀美國人食

Btw Long Island 有冇地方好行？

嗰時都係覺得香港好啲所以番去？

以為係舊post炒番出來

去Tim Ho Wan 飲茶

添好運唔係比美國人食嘅咩？
喺香港我已經覺得一般

有冇食過嗰間功夫小籠包？ 望落好似ok 好想去試下

點解唔住Flushing，幾有舊香港feel

點心嚟講ok 嘅 佢個芒果冰好似許留山
有冇好野介紹？ 紐約邊度都得

Thanks 巴打，未去過，下次試下

如果冇係美國讀書做野，屋企又冇美國人，想移民係唔係只可以等dv2020?

我住果頭暫時未試過響街聽到普通話，除左響Chinese restaurant之外
有咩好行我就真係唔知啦，weekend交通唔係咁方便，我又冇車，所以去唔得遠

收皮啦

有錢仲可以投資移民，冇錢就可以溝個美國公民然後結婚
侵侵隨時取消DV

租房好似800-900都有，啲房仲幾大間添
好多留學生都搵人合租

hi midtown 返學留名

咁難食 係食都去flushing chinatown 食
manhattan 果間tim ho wan 難食到嘔

香港都難食啦

我都係留學撚 要讀兩年
巴打你要讀多幾耐？

重有一年
留個tg

Flushing 有邊間？

有個新d嘅叫做whitney 喺the high line附近

如果係我諗個間 好食呀 食過幾間最鍾意呢間

住過nyc最近搬番香港 之前住manhattan flatiron district
冇車 覺得nyc出入好唔方便 出入都要叫uber
玩就通常淨係去ktown

NYC已經係全美國唯一冇車都仲可以生活到嘅城市
除始之外都冇咩邊個城市冇車係得

lm

係嘅 nyc比起其他城市係算方便
但subway都係麻煩 成日壞 污糟 又分快車慢車
之前都係行或者搭uber 冇乜去太遠玩

Btw 大家去邊到剪頭髮？
去d Japanese salon?

呢個我都想知，有冇人有推介？

前排去完LA返到黎NY。已經定左個目標離開呢個貴到仆街既地獄

[member]年紀細，唔識死，想周圍見識下[/ member]

有無入場睇過美職
紐約紅牛同紐約城

咩料啊，屌你老母

巴打畢業幾耐，咩學歷？？

落唐人街剪
髮導 Johnny 剪得唔錯

NY人 9年

LIC留名

NY = hell

LA 同SF 都住過，SF 炒到好貴，租金係咁加 都好hell
但讀非專科，唔知可以點發展，有無巴打指示吓

我都非專科，答你唔到，睇你本身之前做咩

好似都係混混吓咁，見人engine , computer science 同biochem 撈得幾好，自己咁

喺 uber 未盛行嘅年代，有個會24 小時行走嘅transit system 其實算唔錯

咁你話有錢不嬲坐開的士／car service 嘅無得講啦

講 metro system，你叫 LA 情可已堪

人事關係係咪閪口閪面
唔講禮貌 比較自我

有班親戚住New York
好撚臭串
同長輩打招呼唔理人，但見好似唔慣多過真係唔睬，心諗佢地生活地方咁閪

唔係，最少番工嘅美國人唔係，仲要好nice 添
同想像有出入

LA算把啦，依家去Santa Monica 仲算有多個選擇
其他得啖笑
最火就係去LAX，次次都塞到hihi

LA 啲樓比香港直情係居屋價，豪宅嘅大細;一係香港私樓價，香港別墅級嘅質素

不過唔係係死都要開24，佢個system 都應該冇咁垃圾

呢幾年好「響往」紐約/LA （聽講一口流利英式英文溝女好易 ）

想大學畢左業之後過嚟左幾年野 想問下文商科撚會唔會搵到工 r個working visa 體驗幾年
本身讀英國top uni 有冇分加

巴打幾歲？同屋企人移？

LAX 真閪到仆街，連支那二線機場都不如
我揸去要 45 分鐘，但出 freeway 後到 tom bradley 要個幾鐘

我啱啱睇左，啲人見到 6,70 萬就嗌貴
但呢個係香港嘅入場價嚟

珠寶？

Brooklyn

直頭垃圾

想問下如果公公係美國公民(2014過左身)
我可唔可申請入籍？

講中左？Rxxxxx?

係就係 不過唔係RIxxxx
你Cxxxx?

我冇做喇

及早抽身都係好事

有冇美國巴打知道？
想請問一下如果親生公公係美國公民(2014過左身)
我依家仲可唔可申請入籍？

雖然美國好正 但始終份工做唔長

睇你點取捨
都有好多老seafood

唔係啦

你呀媽有冇申請，或姐呀婆仲喺唔喺到？如果冇，應該就唔得

有無人知 upper west 或姐 midtown 有邊間 gym 好？

我發現依到d gym 都幾貴

去過San Jose exchange 我都係鍾意嗰到靜好舒服！
巴打係SJ去左邊玩

第一次有去啲大路景點，不過我去過幾次，最近佢都係去探朋友冇出去玩

冇記錯巴打唔係嚟讀書咩？學校冇咩？

你住邊嫁?

依家暫時住mI d town
依家仲搵緊樓租

flushing 幾好丫, 完全唔覺有問題
不過都係好貴就真

巴打講下你覺得flushing 有咩好。

flushing好過china town 果邊啦
最唔大陸feel黎講 flushing->china->brooklyn

我覺得flushing 已經比china town/elmhurst/brooklyn好

我反而覺得完全相反
Chinatown>Brooklyn>Flushing

flushing 果邊好多野食,
比起唐人街同8大道果邊又淨乾好多

真係算幾好啦, 定係你未去過brooklyn果邊?

三個都去過曬

因為 flushing 算比果2個新,
你覺得china town 唔大陸? brooklyn 唔大陸,
直頭係幾十年前既大陸feel

最少Brooklyn Chinatown 寫繁體字同多啲講廣東話，所以我覺得冇咁大陸feel

反而flushing 全部都簡體字同國語，有啲我連佢講咩我都聽唔明

flushing起源係台灣移民聚居，
果邊係9成國語，
brooklyn chinatown唔小廣東人，
但基本上都係大陸人 福州 温州人，
但chinatown同 brooklyn太污糟啦
已經玩壞左

Brooklyn 都有兩個 8大道 同 86街

以前喺new york住十年
而家回流咗
老老柒柒，4、50歲去new york可能幾開心嘅
後生嘅你冇一班外國frd生活就好枯燥
物價又貴
幾個區幾個物價

以前flushing仲係韓國人集中地
而家畀福州溫州玩晒啦

I'm in Boston now.

無計, 紐約太多福州人 溫州人,
真係太多太多

阿媽冇
阿婆同佢離左婚，仲健在

我之前個到d 同事幾nice
不過個apartment 好撚遠

咁撚正，同你一樣大。。。

完全感受到

冇，只有直屬親戚先有得幫你申請
姐係F2B,F3,F4 Visa，
如果祖父母都得
咁咪全個家族都可以走過黎

你地就好。。
利申 係Albany 讀完書返左香港
住好似queens平啲？
識有人一房一廳 千蚊一個月
可以做兩個房甘住

幾十年前，當初阿媽跟左阿婆唔肯去
依家後悔。。。最後都係靠我去做野，咁岩順便揾得返，但已經過左身

嗰到嘅大路景點係咩？唔係好覺有景點

Uni 入面有，個日日full house 咁

其實 Harlem 係未真係危險？我d 同學成日半講笑咁叫我無咩就唔好去咁入

我都喺加州呀

SF報到

住SF無車都可以呀

千蚊一個月咁平，我揾樓都揾唔到咁平

SF downtown 得嘅，但如果搬去Sf都住East bay la

咪USS midway, Balboa Park, Point Loma, La Jolla 嗰啲囉

你講緊嘅係 San Diego 唔係sj...

basement?

平地以上而家都好難做到呢個價

唔熟識的確唔適宜單拖入

突然想食叉燒，有冇人有推薦
最好響China town，冇既flushing都照殺

屌你老母ABC

其實冇咩野 係好多人冇野做係街hea播音樂
政府樓就天黑前走

做野成日係到

我都係三藩市。巴定絲？

閣樓

7左

NY 既你好嗎

有人租間房都千蚊一個月

巴打你好嗎？

我個frd都租左三四年

趕緊返工

have a nice day bro

巴打番夜更？

上個月過左LA玩
真係幾正 好想移民

去左LA咩景點？LA係正嘅，如果你識揸車

早更

閣樓咁新穎？

夏天會點？

夏天未開冷氣
有裝修過嫁

好耐以前都有睇過apt，好似都係閣樓，熱加樓底矮所以就睇其他算

不過嗰陣喺upstate

絲

夏天好難講 係upstate都可以好熱。。。

都係啲大路野
Santa Monica同Venice都正到傻
同埋去左Ventura睇rock festival

China town 大旺幾出名
5th Ave W 48th st興旺都ok

戴返頭盔 興旺碟頭飯黎

嗰到緊係正啦，個邊又涼爽
不過要有錢先住得

NY 人 大家好！
我响NY 大

Hi 巴打係呢邊出世？

係啊
不過翻過HK讀左陣highschool

求借宿

十年前有晚凌晨2點返親戚到借宿
係China Town 對落個d黑人公屋區
一上到去就聽到樓下公園有4下槍聲

NY地鐵好驚驚

巴打英文好唔好？
!係咪做左幾年野先過去

去左100街以上呀？
屎忽沒事呀嘛？

我諗佢講緊lower East side

我黎緊返加州同揾工
都係engine仔
可以加我tg交流下嘛

tg jjson133

利申: 十八歲讀完 F6 嚟, 響 city 同 upstate 讀大學之後一直返工, 前後 16 年

頭幾年後生仔讀書又冇錢會覺得呢度好L悶, 尤其一到夜D除佐飲酒唱K真係乜都冇得做. 細個冇車乜都做唔到, 生活同香港差太遠個個暑假都想搬返香港.

仲有就係頭幾年淨係停留係懷緬香港嘅生活方式, 根本冇心去留意紐約本身嘅歷史文化會好想走.

之後出嚟做嘢喇, 開始有啲錢有車可以自由周圍去, 亦都慢慢開始多留意紐約本身城市 offer 嘅嘢, 會開始慢慢愛上呢個城市.

係仍然會覺得搵唔到正宗香港嘢連燒臘茶餐廳奶茶都好難搵到, 但係會開始知道紐約呢個大熔爐好多都幾正宗嘅各國食物. 韓國日本義大利法國呢啲好容易搵, 有心搵可以試到偏門但非常正宗嘅好似西藏,地中海,牙買加,中東嘢, 個個禮拜都可以有新嘢試.

紐約日日都有好多唔同嘅 event, 音樂藝術表演 hip hop jazz 棟篤笑 wine tasting 表演藝術 畫廊 opening, 好多仲係免費.

再唔係就渣車1-2個鐘走遠少少, 行山露營 winery wine tasting 睇展覽睇山睇水又得, 離開 NYC 啲嘢仲平好多.

住耐佐會慢慢明白點解咁多人鍾意 NYC, 因為真係好多隱藏驚喜. 前提老實講你要除左基本生活外有少少閒錢唔使話好富貴, 最好有架車, 最緊要係 open minded 肯試新嘢唔好淨停留香港果陣點點點, 住落幾年應該你會發現呢度嘅魅力.

如果無從入手 highly recommend 睇 netflix D 旅遊嘅節目然後揀NYC果幾集, 留意下面呢個 fb group, 包你個個禮拜都可以玩到唔同嘢.

屌 我campus housing就係110街以上

小心屎忽
好似140街以上先危險

我想再去

雖然賣廣告係連登大忌，不過心態正確

如果成日諗無香港嘅乜乜物物，不了 的確永遠都唔會住得開心

講生活，係香港到夜一夜都有餐館開，好多鋪頭do開到好夜
係外國夜晚九點就好多地方都收工 (downtown 個啲另計啦）
你話美國係咪悶，我覺得係，但你唔會日日都落街玩到咁夜，而且你想靜落嚟嘅生活係多過你出夜街
係美國，放工返屋企食個飯睇下波其實已經好滿足

Rats

100街以上危險d？

Harlem

未去過！好想去harlem區見識下
想去Rucker Park

係啦 尤其係要返工嘅 其實放佐工最多都係 happy hour 飲一杯 已經攰到 HH... 年輕人日日想去蒲另計

100 街依家都 ok 嘅, 過佐 150 以上就自己小心啲喇, 日光日白都還好

有冇人住staten island

英文一般，始終唔係ABC

最驚係啲人乞錢

搵日出去試下
BTW,興旺好似摺左？

仆街...我之前係b車見過黑人細路賣畫
有分1蚊 3蚊 5蚊 10蚊 有撚有生意頭腦
d畫係小朋友蠟筆畫

但係佢著個對Air Jordan 係岩岩個個星期出既AJ13

2018年未執

見Google map話佢摺左

好似係

Chinatown 嗰到都有幾間燒味店，不過我未入過去食

大旺啦 好似返左80 90年代咁

大旺有水準 啲粥都好好食

揾日去食下先

識貨!

而家係美國搵工用咩 app / website 好？

Indeed , LinkedIn